{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng tuổi mắt bị đổ ghèn", "question": "Bé nhà em hiện tại được 6 tháng, nhưng mắt của bé từ khi sinh ra đến bây giờ mắt cứ đổ ghèn lúc nhìu lúc ít. Em có đi khám thì bs nói đây là bệnh lý cứ nhỏ nước muối sinh lý và lau sạch cho trẻ bằng khăn ấm, nhưng mà gần cả tháng rồi em thấy bé cũng chẳng đỡ tí nào. Mắt bé hiện tại không bị đỏ, không bị sưng, khi bé khóc vẫn có nước mắt vậy bs cho em hỏi bé nhà em bị bệnh gì vậy?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa mắt.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-tuoi-mat-bi-do-ghen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh đi ngoài có máu tươi", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 4 tháng tuổi, bú mẹ hoàn toàn. Lâu lâu bé lại đi ngoài có lẫn chút máu tươi, khoảng 1-2 lần rồi hết. Sau đó 1 vài ngày hoặc vài tuần bé lại bị. bé bú, ngủ và chơi bình thường. BS cho em hỏi biểu hiện trên có nguy hiểm không ạ? Và bé có phải bị nhiễm khuẩn đường ruột không ạ? Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp. Mẹ nên ăn uống có chất dầu, mỡ để có thể hấp thu được vitamin K là vitamin giúp bé không bị xuất huyết.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-di-ngoai-co-mau-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lưỡi bé đóng trắng", "question": "Chào bác sĩCon em 8 tháng nặng 7.5 kg, cao 68cm, đã mọc 2 răng dưới. Cháu ăn dặm 2 cữ/ngày, bú sữa mẹ hoàn toàn (bú bình) 4-5 bình 150ml/lần. Em rơ lưỡi cho bé bằng rơ lưỡi Đông FA cùng nước muối sinh lý, ngày rơ 1-2 lần trước khi ăn/bú nhưng không hiểu sao lưỡi cháu đóng trắng quá, em không dám rơ nhiều và mạnh sợ cháu rát lưỡi, cháu chảy nước dãi nhiều và nhớt Cho em hỏi có loại dung dịch nào rơ lưỡi tốt hơn nước muối sinh lý không ? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị nấm miệng. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được bác sĩ kê toa phù hợp.,Thân mến,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luoi-be-dong-trang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng nôn trớ, không đi tiêu", "question": "Chào bác sĩCon em được 3 tháng 3 ngày, bé nôn ọc gần 2 tháng nay, 7-9 ngày bé không đi tiêu phải ngoáy hậu môn bé mới đi, bé không chủ động đi tiêu ạ. đi bác sỹ cho uống men tiêu hóa, gói bổ bebekid,viên choliver ,gói acemuc 5ngày nhưng không hết, lòng bàn chân, bàn tay bé thì lạnh lắm ạ. Em không biết phải làm sao, nhờ bác sĩ tư vấn ạ. Bé sinh được 2,8 ký đến nay chỉ được 5 ký thôi ạ. Bé hay giật mình quấy khóc,ít ngủ. Bé chỉ ngủ 12- 13h mỗi ngày. Như vậy thì bé bị sao ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa để tìm nguyên nhân và điều trị thích hợp.,Thân mến,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-non-tro-khong-di-tieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh một tháng 10 ngày", "question": "Bé nhà tôi được 1 tháng 10 ngày đi ngoài ngày 3-4 lần, phân vàng lỏng và có bọt, nhiều lúc đánh rắm cũng ra nước vàng, bé răn do mặt, tình trạng này kéo dài tháng nay rồi nhưng bé vẫn ăn ngủ và lên cân bình thường vậy bác sỹ cho tôi hỏi bé có bị sao không ah", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì không phải đi khám bệnh.,Thân mến,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-mot-thang-10-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú nhiều nhưng ít ngủ", "question": "Chào bác sỹ!Bé trai nhà em lúc mới sinh được 3,8k tới nay bé được 1 tháng 10 ngày. Lúc mới sinh bé có bú mẹ nhưng do mẹ sinh mổ ít sữa nên em cho bé uống bổ sung sữa công thức.đến khi bé được 1 tháng thì bé ko chịu ngậm ti mẹ nữa. Em có vắt sữa mẹ vào bình cho bé bú thì bé vẫn bú và vẫn cho bé bú thêm sữa công thức.nhưng dạo gần đây bé rất ít ngủ và cứ đòi bú liên tục. Bú no vẫn không ngủ. Có khi thức tới 8 9 tiếng mới ngủ và thường hay xì hơi. Mong bác sĩ hướng dẫn và tư vấn giúp em ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem bài Tập bé sơ sinh ngủ ngoan trên trang web của bệnh viện để có thêm thông tin cần thiết.,Thân mến,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-nhieu-nhung-it-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thính lực trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ con em nghe tiếng động giật mình,nhưng kiểm tra tai pé lúc 1tháng tuổi không đạt,hẹn 1tháng nữa ddi tái khám, thường thì chất bảo vệ da trong tai trẻ bao lau thì khô hẵn thưa bác sĩ", "answer": ",Chào bạn Trâm,,,Thường thì sau sanh 24 giờ thì dịch ối trong tai bé sẽ khô hẳn. Con của bạn nên kiểm tra lại theo hẹn để có hướng xử trí tiếp.,Thân mến,,,BS. Nguyễn Lê Hiền Nhi\nK. Vật lý trị liệu ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thinh-luc-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ có bị suy dinh dưỡng không", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà em được 6 tháng rưỡi nặng 6.6kg( mỗi tháng bé chỉ 400g-500g), bé gái, lúc sinh được 3kg1 sinh mỗ lúc 38 tuần vì mẹ cạn ối.4 tháng đầu thì bé bú mẹ hoàn toàn. Sau này e thấy bé bú ít nên có cho bé uống thêm sữa ngoài 180ml/ngày. Nay em có cho bé ăn dặm nên mỗi ngày chỉ uống thêm 90ml thôi. Bé nhà em bú rất ít, bú mẹ 3,4 phút là nhả ra rồi nằm chơi.bé ngủ rất ít, mỗi ngày bé ngủ 3 giấc mỗi giấc 20-30p là dậy.buổi tối bé ngủ thẳng giấc tới sáng và có bú thêm 4 lần.Bé vẫn chơi rất ngoan ko quấy khóc. Bác sĩ cho em hỏi:1. Con em có bị nhẹ cân không,2. Bé bú ít như vậy em cho bé ăn thêm 1 cữ bột nữa không biết có được không.3. Bé có ăn thêm váng sữa ko ạ.Mong nhận được phản hồi sớm từ bác sĩ.Chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có vấn đề dinh dưỡng, cần đi khám chuyên khoa để xác định nguyên nhân và điều trị thích hợp.,Thân mến,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-co-bi-suy-dinh-duong-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai nhi đầu to, chân ngắn", "question": "Bác sĩ cho em hỏi thai nhi 28tuần 2 ngày có số đo BPD 74mm, FL 52mm, AC 231mm, cân nặng 1255gr. Bác sĩ nói thai nhi đầu hơi to, chân ngắn. Như vậy thai nhi có chính xác với tuần tuổi không ạ. Bé có nhỏ hơn so với tuổi thai hay có gì khác không? Mong Bác sĩ tư vấn giúp ạ", "answer": "Chào bạn,Kích thước con bạn trong giới hạn bình thường mà,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-nhi-dau-to-chan-ngan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt đổ ghèn vàng", "question": "Chào bác si!Bé nhà em đuợc 10 ngày tuổi can năng 2kg7. Mắt bé bị đổ ngèn vàng. E có nhỏ natri clorld mà k thấy bớt (ngày em nhỏ 2_3 lần). Vậy giờ em phải làm sao thưa bác? Song bé nhà em hay bị nức cục nữa, ngày khoảng 4_5 lần. Bé như vay có sao khong bác", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì bé có thể bị viêm kết mạc.,Thân mến.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-do-ghen-vang/"}
